Année: 2020-2021
----------------

### Travaux pratiques 3

#### Objectifs

-   Comprendre les les pointeurs et les structures.

#### Exercice 3.1 [★]


Vous êtes sur une machine de 64 bits et vous utilisez également un
système d'exploitation 64 bits. Ecrivez un programme *sizeof.c* et
testez le code suivant. Quelle est la valeur renvoyée par chacune des
lignes suivantes ?

1.  sizeof (int)
2.  sizeof (int *)
3.  sizeof (int **)
4.  sizeof (char *)
5.  sizeof (char **)
6.  sizeof (char ***)
7.  sizeof (float *)
8.  sizeof (float **)
9.  sizeof (float ***)


#### Exercice 3.2 [★]


Codez en C un programme *grand_petit.c* qui créer un tableau de 100
entiers et calculer

-   a) Le numéro plus grand
-   b) Le numéro plus petit

N'utilisez pas scanf.


#### Exercice 3.3 [★★]


Écrivez un programme *tri.c* en créant d'abord un tableau de 100
entiers, puis en les triant par ordre croissant.


#### Exercice 3.4 [★★]


Écrivez un programme *chercher.c* en créant un tableau de 100 entiers et
puis en cherchant un entier dans ce tableau. Si l'entier est présent
dans le tableau, affichez le message 'entier présent'.


#### Exercice 3.5 [★★]


Regardez l'article sur la recherche dichotomique:
<https://fr.wikipedia.org/wiki/Recherche_dichotomique>. Écrivez un
programme *recherche_dichotomique.c* en créant un tableau de 100
entiers et puis en cherchant un entier dans le tableau déjà tri en ordre
croissant. Si l'entier est présent dans le tableau, affichez le message
'entier présent'.


#### Exercice 3.6 [★★]


Écrivez un programme en créant le fichier *octets.c* et utilisant char
* et les opérateurs de pointeurs pour voir les octets d'une variable
short, int, long int, float, double et long double.


#### Exercice 3.7 [★★★]


En réutilisant le code de *couleurs.c*, écrivez un programme
*couleur_compteur.c* avec un tableau de 100 couleurs. Par exemple, si
le tableau contient les couleurs suivantes:

```
0xff 0x23 0x23 0x45              
0xff 0x00 0x23 0x12              
0xff 0x23 0x23 0x45             
```

Vous devez afficher

```              
0xff 0x23 0x23 0x45 2              
0xff 0x00 0x23 0x12 1.             
```


#### Exercice 3.8 [★★★]


Ecrivez un programme *chercher.c* qui créer un tableau de 10 phrases (un
tableau de tableau de caractères). Sans utiliser les fonctions de
bibliothèques standards ou externes, cherchez si une phrase est dans le
tableau ou pas. (BONUS, si vous utilisez char **, c'est-à-dire
l'adresse d'une variable qui contient l'adresse d'une variable char)


#### Fichiers

*chercher.c, couleur_compteur.c, couleurs.c, grand_petit.c, octets.c,
recherche_dichotomique.c, sizeof.c, tri.c*

#### Instructions

-   Ne pas oublier les commentaires (nom de fichier, objectif, auteurs,
    les lignes importantes de code etc.). Les commentaires sont notés.
-   N'oublier pas de mettre à jour le fichier README et ajouter les
    détails concernant votre deuxième exercice.
-   Compte rendu en format .zip en un seul fichier.


